\chapter*{Resumen}
\thispagestyle{empty}

Actualmente, las  computadoras  poseen  gran  cantidad de recursos y capacidades, sin embargo, en algunas situaciones es necesario reducir el consumo de potencia, o bien, reducir el área de los circuitos integrados. Estas crecientes necesidades han propiciado el surgimiento de un paradigma de diseño llamado Computación Aproximada el cual permite, por  ejemplo, mediante el uso de aceleradores aproximados, reducir el impacto negativo de esas situaciones. Esto abre un nuevo campo de desarrollo para controlar la relación entre desempeño y calidad de los datos de salida para aplicaciones tolerantes a errores, en areas como aprendizaje de máquina y procesamiento de imágenes. Sin embargo, un gran desafío es el control de calidad: ¿Cómo asegurar que los datos de salida obtenidos con el uso de modelos aproximados cumplen con un nivel de calidad establecido? El presente trabajo propone un modelo que permite combinar dos de los esquemas actuales, control de calidad por medio de revisión periódica por software y revisión continua por hardware. La metodología y arquitectura desarrollada presenta ganancias de rendimiento en ciclos de ejecución de hasta 3.8x y un porcentaje de similitud con su contraparte exacta en software de hasta un 98\%.

\bigskip

\textbf{Palabras clave:} \scriptKeywords

%\clearpage
\chapter*{Abstract}
\thispagestyle{empty}

Currently, computer have a large amount of resources and capabilities, however, in some situations it is necessary to reduce power consumption, or reduce the area of integrated circuits. These growing needs have encouraged the emergence of a design paradigm, called Approximate Computing. The methodology searchs for reducing the impact of working with large amount of data and large computation times. This opens up a new field of development for controlling the relationship between the performance and the quality of output data for fault-tolerant applications, such as machine learning and image processing. However, a great challenge is the accuracy control: How to ensure that the output data, obtained using approximate accelerators, fulfills a previously defined accuracy level? The present work will present a model that allows to combine two current schemes, the accuracy control by using periodic check with software and continous checks by hardware. The designed methodology and architecture shows gains on performance measure over execution cycles of around 3.8x and a percentage of similarity with its exact counterpart on software up to 98\%.

\bigskip

\textbf{Keywords:} \scriptKeywords

\cleardoublepage

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "main"
%%% End: 
